[
    {
        "question": "Какой объем памяти имела автоматическая цифровая вычислительная машина М-1?",
        "options": ["1000000", "1024", "256", "1000"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Мотылек замкнул крылышками контакты. Какое жаргонное слово в программировании появилось по этому случаю?",
        "options": ["Error", "Bug", "Breakdown", "Mistake"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Какому устройству дал имя винтовочный патрон американского происхождения?",
        "options": ["ROM", "CPU", "RAM", "HDD"],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Создание какого языка программирования пока не отмечено премией Тьюринга?",
        "options": ["Алгол", "Фортран", "Модула", "Си"],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Как называют шуточный секрет, заложенный создателями в ПО?",
        "options": ["Оладушка", "Колядка", "Пасхалка", "Сырок"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Идеи двоичного кодирования были заложены:",
        "options": ["Джоном фон Нейманом", "Готфрид Вильгельм Лейбницом", "Адой Лавлейс", "Чарльзом Беббиджем"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Какова была тактовая частота у первой модели персонального компьютера фирмы IBM?",
        "options": ["4,77 ГГц", "8 МГц", "4,77 МГц", "8800 Гц"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Первая ЭВМ в СССР называлась:",
        "options": ["Стрела", "МЭСМ", "IBM PC", "БЭСМ"],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Первым изобретателем перфокарт был:",
        "options": ["Д.Неппер", "В.Шиккард", "Ж.Жаккард", "Б.Паскаль"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "В каком году появился язык программирования Python?",
        "options": ["1989", "1992", "1995", "1997"],
        "correct_option": 0
    }
]